國際廢老： 紐約地鐵爭位坐 黑人婦護女辱罵亞裔婦

美國紐約一名亞裔婦日前在乘搭地鐵期間，要求一名小孩讓座而令其黑人母親不滿，黑人婦先是大聲以粗言辱罵亞裔婦，繼而動粗把亞裔婦推落地。亞裔婦全程要求黑人婦冷靜和注意言詞，惟對方情緒激動，更指亞裔婦不屬於美國。

網民上周三（5月30日）把上述片段上載到互聯網，可見黑人婦不滿亞裔婦奪去其女兒的座位，於是開始謾罵對方，警告不要玩弄其女兒，更直指亞裔婦是華人，會推開其女兒是因為她們是西班牙裔。黑人婦越來越激動，更把亞裔婦推離座位跌倒地上。

在場乘客扶起亞裔婦後，亞裔婦威脅要報警處理，黑人婦無視警告，斥罵：「這（美國）不是你的國家。」亞裔婦其後離開車廂，黑人婦的女兒亦重奪座位，但黑人婦仍繼續大聲宣洩不滿。該影片引起網民熱烈討論，有人認為黑人婦不應散播種族歧視言論；有網民則認為黑人婦只是在盡母親的責任保護女兒，相反亞裔婦不應推開別人的孩子。

力架
廢老

抵撚死

支那狗抵打

又贏

話人唔屬於美國
佢自己咪又係西裔

條片影到隔離個華人撓埋手扮聽唔到 隻力架屌埋你都當無事

無睇片唔清楚，文字唔係話個亞裔女人要求黑人婦人個女讓座ja咩，做咩變咗玩弄同推開佢女兒。

個黑婆把聲成個男人咁，好似一隻黑猩猩

睇片唔係個細路女坐入左一格渣咩?